警撰控罪書英文版出現低級錯誤 裁判官譏「小學生都會知」下令修改免淪國際笑柄

理工大學男生被指在寓所內藏有胡椒彈手槍及軍刀等武器，被控無牌管有槍械、無牌進口戰略物品及管有攻擊性武器三罪，案件今在粉嶺裁判法院再訊。裁判官陳炳宙發現控罪書的英文版本出現錯誤，即場讀出控罪書內容「one number of Pepper Ball」、「two numbers of Pepper Ball」等，並謂「小學生都會知one apple two apples，我唔想單案第時上到終審法院，香港法庭會成為外國法庭的笑柄」，促控方修訂英文版的控罪書。據知，有關控罪書由警方撰寫。

警察公共關係科回覆查詢指，由於案件已進入司法程序，警方不作評論。

本案被告呂世瑜（23歲），控罪指他於去年9月24日在粉嶺的寓所內，無牌管有一支胡椒彈手槍及兩個胡椒彈彈匣。他另被指在沒有進口許可證下輸入戰略物品，即14個防毒面具、三個防毒面具濾芯及一件防彈背心。第三項控罪則指他管有攻擊性武器，即兩把軍刀和一支伸縮警棍。

今早甫開庭，主控便提出案件毋須答辯，並申請將案件押後至4月8日再訊。此時裁判官陳炳宙突然打斷控方陳詞，指出先要處理控罪書上的英文版本。陳官隨即讀出控罪書內容：「one number of Pepper Ball, two numbers of Pepper Ball」、「14 numbers of Respirator, 3 numbers of canister」。

陳官繼而指出：「小學生都會知，one apple two apples，我唔想單案第時上到終審法院，香港法庭會成為外國法庭的笑柄。」陳官隨即休庭，要求控方修改錯處。

據知，有關控罪書的中英文版本均由警方撰寫，該控罪書的英文版顯示出錯之處包括「one number of Pepper Ball Tactical Compact Pistol and two numbers of Pepper Ball Magazine」、「14 numbers of Respirator, 3 numbers of canister and one number of bullet proof vest」、「one number of saber knife」及「one number of saber knife and one number of extendable baton」。

控罪書上顯示，本案的案件主管為警方國家安全處（行動及調查）C2b隊高級督察黃百祺。